【01獨家有片】呂麗瑤前教練日間受追訪 晚上與家人離寓所

「香港欄后」呂麗瑤今日（30日）凌晨在facebook發帖指，自己於初中時曾被教練性侵犯，轟動全港。呂麗瑤的現任教練鄧漢昇早上接受電台訪問後，《香港01》記者曾於下午找到呂麗瑤其中一位前教練，詢問他對事件的看法，當時這位前教練指「唔想講嘢」及「驚講錯到時麻煩，要請律師先。」至晚上，《香港01》記者則見他與家人離開寓所，坐的士往青衣。
家人主動走近 稱一家外出晚飯

記者從下午訪問這位前教練後，一直在其住所外等候，期間他不時走出露台觀察。至晚上7時22分，他與家人離開住所，當時他們攜着兩個背囊及兩個布袋，其中一位家人主動走近，向記者表示，他們一家外出吃晚飯，又指希望記者不要驚動鄰居。
【呂麗瑤揭性侵】林鄭月娥主動回應：對她的勇氣鼓掌 警方跟進
【呂麗瑤揭性侵】教育局：知悉事件後已即時聯絡學校 會提供協助
【呂麗瑤揭性侵】培正中學副校長：沒接其他性侵報告 會繼續了解
記者尾隨其後，期間該名前教練的家人數次回望記者有否跟隨，約10分鐘後，全數人登上的士，前往青衣。至晚上約8時，該名前教練與家人在青衣港鐵站下車，進入站內並失去影踪。
《香港01》記者於下午，曾向這位前教練問及對事件的看法，他起初指「唔想講嘢」，及後指「驚講錯到時麻煩，要請律師先」，再問及其他問題時，他則稱「唔清楚」、「唔知」。